女遊客墾丁食麵疑被劏 感嘆：難怪無人要來

04月05日(四) 03:10
女網民點了兩款不同的伴麵，卻發現食材竟完全一樣。（網上圖片）
女網民點了兩款不同的伴麵，卻發現食材竟完全一樣。（網上圖片）

屏東墾丁因物價過高、屢傳劏客醜聞，導致遊客不斷減少，不過當地商家的服務卻未因此改善。有女網民近日再分享經歷，稱自己在墾丁大街某餐廳點了兩款價錢不同的伴麵，但等到上菜的時候，卻發現兩碗麵食材完全一樣。她痛批店家胡亂收費，並感嘆：「難怪沒人要來墾丁！」涉事店家周三（4日）解釋，兩款麵食只是外觀相似，但食材完全不同。

該女網民在Facebook「爆廢公社」貼照片稱，自己當時點的分別是180元（新台幣‧下同，約49港元）的「肉燥乾麵」及220元（約60港元）的「三色拌麵」，但兩碗麵除了名字、食材擺放的位置之外，幾乎沒有差別。她遂向老闆查問價錢，惟對方卻回答：「沒錯沒錯！」令她既生氣，又無奈，「請問是我眼花？何謂三色？難道我色盲？」

墾丁大街「消費糾紛小組」、自治管理委員會主委周三向台媒透露，涉事店家過去曾因價格問題被遊客投訴，後來獲媒體報道澄清。但本次的事件，兩款麵食確實難以從照片中看出差異，如民眾有消費問題，可向「消費糾紛小組」投訴。

「所以墾丁沒遊客根本自作孽」、「不管是220還是180都很貴啊」、「去墾丁吃麥當勞不是常識嗎」，文章獲得不少網民點讚認同，指墾丁早就惡名昭彰，失去吸引力，也有人開玩笑地安慰說：「這一定是使用非基因改造玉米、高級麵條、祖傳獨門醬料，才有這麼高貴的定價。」

有幾貴呀，窮鬼台灣佬

冇圖都算，連條原文link都冇

狗都唔食

不准飲食

平時嗰邊幾十蚊買到嘅嘢，去到墾丁
賣百幾會認為貴都唔出奇嘅
但係墾丁大街呢啲遊客區，劏人都好正常

去台灣旅行係咁上下啦

去旅行，緊係要俾人賺啦

無人話條女係西客嘅？

不過墾丁大街啲舖劏人都劏得幾蠢，次次都係叫同一樣嘢但係唔同價錢，上過幾次報紙都仲係咁，今次又係咁

唔講價錢平貴
叫兩個價錢唔同既餐
出到黎一模一樣
有冇人會唔出聲

You win

其實一直想知，比隻狗聞個舊嘢係咩嚟

但兩碗麵除了名字、食材擺放的位置之外，幾乎沒有差別

碗野擺嘅角度變左都可以做差別

台北d樓就貴過香港
台中就風化島
台南就=香港旺角搵水魚

仲話台灣最美的風景是人

墾丁連台灣人遊客都劏，上次喺台灣好似睇到篇嘢話台灣人依家情願去冲繩都唔去墾丁，話墾丁依家太離譜

上邊啲人文盲？
依加唔係講價錢問題
係講緊佢嗌兩碗唔同嘅野 收費唔同
但送到嚟發覺係同一碗野嚟
咁係欺騙顧客

碗肉燥麵送多兩樣餸俾你都唔知足

左有碎肉
右有黃綠啡三色
符合商品說明喎
至多告店主同類食品收費有别啫

係連登時事台眼中台灣做咩都冇問題架LA
有民主MA

其實連食材擺位都係一鳩樣

屏東依啲鄉下地方賣垃圾撈麵仲賣得貴過香港
依啲麵台灣最多咪100台幣

栗米

好似係假牙

台灣最美風景是人

垃圾墾丁

好明顯三色伴面既三色平均好多，尤其綠色慢慢及有意圖地進入肉燥範圍，係牀有台灣特色，加小小錢就欣賞到

呢兩碗野香港賣50蚊我都覺得垃圾
台灣都賣緊港紙50蚊？

試過去台北買生果俾人劏
屌佢老母台北一間local超巿賣生果都冇見到

一係肉燥一個炸醬
同埋有送菜

但呢個價位係台灣黎講都算貴

墾丁4,5月音樂季最撚旺, D民宿都加價加到癲, 家陣唔劏等幾時?

貴撚過台北

60 蚊我食台灣公仔面好過

送多隻麵色比你

呢碗野台北食都唔會超過70nt

唔係算貴，係好撚貴

利申住台灣

前兩三年第一次去台灣就係去墾丁先, 就算佢地加價都唔覺得太貴
但係去到台南同台北先知墾丁係貴D, 如果以台灣當地人黎講真係唔會去墾丁玩

不過其實以遊客黎講, 墾丁都係比較平
不過有時就係條氣唔順

就好似去泰國咁, 即時人地呃尻你都係平

台灣仔一向都係咁上下

一睇個風格都估到啦